<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://545646733.github.io/</id>
    <title>听风</title>
    <updated>2019-12-12T05:29:24.711Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://545646733.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://545646733.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>一个帮助你快速涨知识的迷你百科</subtitle>
    <logo>https://545646733.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://545646733.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 听风</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[张纯如纪念馆]]></title>
        <id>https://545646733.github.io//post/zhang-chun-ru-ji-nian-guan</id>
        <link href="https://545646733.github.io//post/zhang-chun-ru-ji-nian-guan">
        </link>
        <updated>2019-12-11T14:03:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="1-概览">1 概览</h1>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576073457984.png" alt="logo1"></p>
<center>Iris Chang Memorial Hall</center>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576073733386.png" alt="张纯如纪念馆"></p>
<p>图片上的纪念馆是国际国内首家全景式展示美籍华人、淮安之子、著名历史学家、人权斗士张纯如一生业绩的专题馆。纪念馆坐落于风光旖旎的古淮河北岸，背倚淮阴大地，面向日出东方，庄重典雅，朴素沉静。她以勿忘国耻、珍爱和平、怀念英雄、励志后人为宗旨，以“不能忘却的纪念”为情感纽带，设计布局，布置展陈。</p>
<blockquote>
<p>The memorial hall in the picture is the first panoramic exhibition of Chinese Americans, the daughter of Huai’an, a famous historian and human rights fighter Iris Chang. The memorial hall is located on the north bank of the ancient Huaihe River with beautiful scenery, leaning against the earth of Huaiyin, facing the sunrise east, solemn and elegant, simple and quiet. She does not forget national shame, cherishes peace, misses heroine, motivates future generations as the purpose, takes &quot;unforgettable memory&quot; as the emotional link, designs the layout, arranges the exhibition .</p>
</blockquote>
<h1 id="2-展厅">2 展厅</h1>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576073798532.png" alt="logo2"></p>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576073825216.png" alt="展厅"></p>
<p>走进展厅，呈现在人们眼前的展馆，布展以蓝紫色为主基调，以张纯如写作《南京大屠杀》为核心，阐发其作品和精神给世界和人们带来的巨大影响与启迪。</p>
<blockquote>
<p>Enter the exhibition hall and present the exhibition hall in front of people. The layout of the exhibition is based on blue and purple, with Iris Chang's The Rape of Nanking as the core, expounding the great influence and Enlightenment of his works and spirit to the world and people.</p>
</blockquote>
<h1 id="3张纯如简介">3.张纯如简介</h1>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576073891027.png" alt="logo3"></p>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576128172570.png" alt="展厅"></p>
<p>张纯如（1968年3月28日－2004年11月9日），华裔女作家、历史学家，祖籍江苏淮安，生于美国新泽西。以出版英文历史著作《南京大屠杀》（The Rape of Nanking）而闻名。</p>
<blockquote>
<p>Zhang Chunru (March 28, 1968 - November 9, 2004), a Chinese woman writer and historian, was born in New Jersey, USA. Her ancestral home is Huai'an.<br>
She is famous for her English historical work The Rape of Nanking.</p>
</blockquote>
<h1 id="4南京暴行">4.《南京暴行》</h1>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576073977260.png" alt="南京暴行"></p>
<p>1997年出版的《南京暴行》在一个月内就打入美国最受重视的《纽约时报》畅销书排行榜，并被评为“年度最受读者喜爱的书籍”。美国《新闻周刊》对这本书的评论是：对二战中最令人发指的一幕作了果敢的回顾，改变了所有英语国家都没有南京大屠杀这一历史事件详细记载的状况。该书曾连续14周名列《纽约时报》畅销书排行榜，至今已经再版十余次，印刷近100万册。</p>
<blockquote>
<p>The Rape of Nanking, published in 1997, entered the best-selling New York Times bestseller list in the United States within one month, and was named &quot;The Book Most Popular by Readers of the Year.&quot; The US Newsweek commented on the book as a bold review of the most heinous scenes of World War II, which changed the situation in which all English-speaking countries did not have a detailed record of the Nanjing Massacre. The book has been ranked in the New York Times bestseller list for 14 consecutive weeks, and has been reprinted more than ten times, with nearly 1 million copies printed.</p>
</blockquote>
<h1 id="5qa">5.QA</h1>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576074026947.png" alt="QA"></p>
<p>Q: 为何要在淮安建张纯如纪念馆？<br>
Why build Iris Chang Memorial Hall in Huai'an?<br>
A: 记者连线了张纯如母亲，并到淮安实地采访，得知张纯如祖籍是淮安，建馆是以家乡的名义，纪念这位杰出的华裔作家、淮安女儿。</p>
<blockquote>
<p>The reporter connected with Iris' mother and interviewed on the spot in Huai'an, and learned that Iris Chang's ancestral home was Huai'an, and the building was in the name of her hometown to commemorate this outstanding Chinese writer.</p>
</blockquote>
<h1 id="6历史背景">6.历史背景</h1>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1576074119059.png" alt="历史背景"></p>
<p>她的祖籍在淮安，是家乡人民的骄傲。为了更好地表达家乡人民对她的敬仰之情，2015年，淮安市侨联提议建设张纯如纪念馆，同年5月张纯如纪念馆筹建工作开始启动。淮安市委书记姚晓东十分重视，将其列入专项研究。江苏省社科院研究员孙宅巍认为，在淮安建成张纯如纪念馆，弘扬她求实的精神，反映了故乡人民对她怀有的深厚感情，对她卓越贡献的充分认可。</p>
<blockquote>
<p>Her ancestral home in Huai'an is the pride of the people in her hometown. In order to better express the hometown people's admiration for her, in 2015, Huai'an Federation of overseas Chinese proposed the construction of Iris Chang Memorial Hall. In May of the same year, the preparation for the construction of Iris Chang memorial hall began. Yao Xiaodong, Secretary of Huai'an Municipal Party committee, attached great importance to it and included it in the special study. Sun zhaiwei, a researcher at Jiangsu Academy of Social Sciences, believes that the construction of Zhang Chunru Memorial Hall in Huai'an will promote her pragmatic spirit, reflect the deep feelings of the people of her hometown and fully recognize her outstanding contributions.</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[药剂用量]]></title>
        <id>https://545646733.github.io//post/yao-ji-yong-liang</id>
        <link href="https://545646733.github.io//post/yao-ji-yong-liang">
        </link>
        <updated>2019-11-01T15:33:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E8%8D%AF%E5%89%82%E7%94%A8%E9%87%8F%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88">药剂用量是什么</a></li>
<li><a href="#%E9%98%88%E5%89%82%E9%87%8F">阈剂量</a></li>
<li><a href="#%E6%B2%BB%E7%96%97%E9%87%8F">治疗量</a></li>
<li><a href="#%E6%9E%81%E9%87%8F">极量</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E6%AF%92%E9%87%8F">中毒量</a></li>
<li><a href="#%E8%87%B4%E6%AD%BB%E9%87%8F">致死量</a></li>
<li><a href="#%E6%80%BB%E7%BB%93">总结</a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="药剂用量是什么">药剂用量是什么</h1>
<p>以非专业的眼光来说，<strong>药剂用量</strong>指的就是某种药剂在一定场合、情况下所使用的剂量。<br>
事实上，这个名词对我们并不陌生。除去在日常生活中遵循医嘱或者药物包装上，在一些艺术作品中，同样也有提及到药剂用量。</p>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1572623920053.jpg" alt="美剧《绝命毒师》"></p>
<center>美剧《绝命毒师》</center>
<p>为了了解更多，下面将简单介绍一下存在于药剂用量中的几个名词：阈剂量、治疗量、极量、中毒量、致死量</p>
<hr>
<h1 id="阈剂量">阈剂量</h1>
<p><strong>阈剂量</strong>（threshold dose）是指药物引起受试对象（人或动物）开始发生效应的剂量，即低于阈剂量效应不发生，达到剂量时作用即将发生。<br>
阈剂量是对于存在剂量阈值的效应，能产生可察觉的该效应的最低剂量。<br>
接触某种毒物引起受试动物产生异常生理、生化等反应或潜在的病理学改变的最小剂量。阈剂量以下的剂量为阈下剂量。不引起受试动物任何反应的剂量为无作用剂量。如某种物质的无作用剂量相当大，就可视为无毒。阈下剂量的最大值即为最大无作用剂量，它是确立有害物质在环境中的最大容许浓度的毒理学依据，而阈剂量又是确定最大无作用剂量的依据。因此，对阈剂量的研究，正受到环境毒理学和环境医学的重视 。<br>
阈剂量包括<strong>急性阈剂量</strong>和<strong>慢性阈剂量</strong>：</p>
<ul>
<li>慢性阈剂量：长时间反复染毒引起机体某种有害反应的最小剂量，为制订毒物容许标准时的基本参数</li>
<li>急性阈剂量：一次染毒后，引起机体某种有害反应的最小剂量，用以评价毒物急性毒性下限<br>
除此之外，关于阈剂量的相关术语如下：</li>
<li>吸收量：污染物对人体危害的程度，主要取决于污染物进入人体的剂量。一般用机体的吸收量来表示，单位常用每公斤体重的毫克数表示。吸收量不同于摄入量，后者是经呼吸道、消化道或皮肤进入机体的污染物的数量；前者则指摄入机体的污染物通过细胞膜进入血液的数量。污染物对机体所起的毒害作用主要取决于机体的吸收量</li>
<li>阀浓度：如果毒物的最小剂量是以浓度表示的，则称为阈浓度。阈剂量(或阈浓度)以下的剂量为阈下剂量(或阈下浓度)</li>
<li>阈下剂量：即最大无作用剂量，低于阈剂量，没有观察到机体产生不良效应的最大剂量称为最大无作用剂量(或最大无作用浓度)。在经口毒性实验中，应用最敏感的实验动物品种和毒性指标，未观察到任何毒性作用的最高剂量。该剂量低于有害作用的阈剂量。常在亚急性、亚慢性和慢性毒性试验确定最大无作用剂量。慢性最大无作用剂量是制订环境中外来化合物容许限量的重要依据。与此相似的术语有无作用水平、无反应水平 (noresponse level)、无可见作用水平及无可见有害作用水平</li>
<li>毒作用带：从阈剂量开始到刚好引起受试动物死亡的剂量为止，为毒物的毒作用带。此带范围越小，危险性愈大。阈剂量和最大无作用剂量是制定卫生标准和环境标准的主要依据</li>
</ul>
<hr>
<h1 id="治疗量">治疗量</h1>
<p>药物的不同用量会起到不同的效果，所谓用量就是剂量，即用药的分量。 剂量太小，达不到体内的有效浓度，起不到治疗作用，这种小剂量就称为<strong>无效量</strong>。 当剂量增加到出现最佳治疗作用时，这个剂量就叫做<strong>治疗量</strong>，即<strong>常用量</strong>，也就是通常治病时所需的分量。</p>
<hr>
<h1 id="极量">极量</h1>
<p><strong>极量</strong>指的是安全用药剂量的极限。超过极量就有发生中毒的可能。国家药典对临床用药有严格的剂量限制。医生因不按药典及有关医疗规则用药而引起的医疗事故，应负完全责任。极量是给药量增加开始出现防治作用的量。<br>
极量指随给药量增加，开始出现防治作用，此剂量为“最小有效量”。给药剂量继续增大直至出现最大治疗作用，此时的剂量为最大治疗量，又称极量。 或 极量是指药物治疗范围的剂量限制,即安全用药的极限,超过极量就有发生中毒的危险。</p>
<hr>
<h1 id="中毒量">中毒量</h1>
<p><strong>中毒量</strong>是凡能使机体产生中毒症状的毒物的最小剂量，称为该毒物的中毒量。文献中所载的某毒物的中毒量，一般是根据中毒的实例资料总结和推算出来的。由于资料的来源不同，所以不同的文献对同一毒物的中毒量记载也有差异.且有时差异很大。<br>
中毒量（toxic dose）：能使机体出现中毒症状的毒物最小剂量，称为这种毒物的中毒剂量。</p>
<hr>
<h1 id="致死量">致死量</h1>
<p><strong>致死量</strong>是凡能使机体中毒死亡的毒物的最小剂量。某毒物的致死量，一般是根据中毒死亡的实例资料总结和推算出来的。由于资料的来源不同，所以不同的文献对问·毒物的致死量记载也有差异，且有时差异很大。差异产生的原因可能有：</p>
<ol>
<li>实例数量的差别</li>
<li>检测技术方法和精确度不同；</li>
<li>采取检材的部位不同；</li>
<li>文献中的口服致死量不能等同于被吸收入体内的毒物量；</li>
<li>还可能由于两种以上的毒物中毒，只检测一种，使另外的毒物在筛选检测时被漏检等。</li>
</ol>
<p>另外，由于影响毒物毒作用的因素很多，部分人可在致死量以下发生死亡，不论何种毒物的致死量均没有绝对值，只能说对成人某种毒物的致死量大概在什么范围内。随着新型、低毒的毒物的不断出现，其人体死亡的案例较少，因此其致死量的资料也缺乏。人们往往通过动物实验来获取资料。<br>
指能使生物死亡的物质所需的最少剂量。在给予物质的方法不变时使个体总数的一半死亡的数量，称为半数致死量，或称为<strong>50%致死量（LD50）</strong>，半数致死量应用的最广泛。</p>
<h1 id="总结">总结</h1>
<p>最后，附上一张图片，来说明药物剂量中这些名词的关系：<br>
<img src="https://545646733.github.io//post-images/1572680070776.png" alt=""></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初夜权]]></title>
        <id>https://545646733.github.io//post/chu-ye-quan</id>
        <link href="https://545646733.github.io//post/chu-ye-quan">
        </link>
        <updated>2019-11-01T10:36:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><ul class="markdownIt-TOC">
<li><a href="#%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88">初夜权是什么</a></li>
<li><a href="#%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E7%9A%84%E5%8E%86%E5%8F%B2">初夜权的历史</a>
<ul>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E4%B8%96%E7%BA%AA%E5%88%9D%E6%9C%9F">中世纪初期</a></li>
<li><a href="#%E4%B8%AD%E4%B8%96%E7%BA%AA%E6%9C%AB%E6%9C%9F">中世纪末期</a></li>
<li><a href="#18%E4%B8%96%E7%BA%AA">18世纪</a></li>
<li><a href="#19%E4%B8%96%E7%BA%AA">19世纪</a></li>
<li><a href="#20%E4%B8%96%E7%BA%AA">20世纪</a></li>
<li><a href="#%E8%87%B3%E4%BB%8A">至今</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E9%BB%91%E8%89%B2%E6%80%A7%E8%A1%8C%E4%B8%BA">黑色性行为</a>
<ul>
<li><a href="#%E5%B0%86%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%BB%99%E7%A5%9E%E7%89%A9">将初夜权奉献给神物</a></li>
<li><a href="#%E5%B0%86%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%BB%99%E7%A5%9E%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E6%98%AF%E4%BB%A5%E5%83%A7%E4%BE%A3-%E7%A5%AD%E5%8F%B8%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E4%BB%96%E4%BB%AC%E6%98%AF%E7%A5%9E%E7%9A%84%E4%BB%A3%E8%A1%A8">将初夜权奉献给神的方法是以僧侣、祭司执行，因为他们是神的代表</a></li>
<li><a href="#%E5%B0%86%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%BB%99%E9%85%8B%E9%95%BF-%E5%9C%B0%E4%B8%BB-%E5%90%9B%E4%B8%BB">将初夜权奉献给酋长、地主、君主</a></li>
<li><a href="#%E5%B0%86%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%BB%99%E8%B4%B1%E6%B0%91-%E4%BB%86%E5%BD%B9%E5%8F%8A%E5%A4%96%E5%9C%B0%E4%BA%BA">将初夜权奉献给贱民、仆役及外地人</a></li>
<li><a href="#%E5%B0%86%E5%88%9D%E5%A4%9C%E6%9D%83%E5%A5%89%E7%8C%AE%E7%BB%99%E4%BA%B2%E5%8F%8B%E5%92%8C%E5%AE%BE%E5%AE%A2">将初夜权奉献给亲友和宾客</a></li>
</ul>
</li>
<li><a href="#%E6%80%BB%E7%BB%93">总结</a></li>
</ul>
</p>
<h1 id="初夜权是什么">初夜权是什么</h1>
<blockquote>
<p><img src="https://545646733.github.io//post-images/1572613392562.jpg" alt=""><br>
初夜权（法语：Droit du seigneur，/ˈdrɑː də seɪˈnjɜːr/，法语发音：[dʁwa dy sɛɲœʁ]）一词出现于中世纪的西欧，是指一地的领主具有和当地所有中下阶层女性第一次性交的权利。<br>
法语用词“Droit du seigneur”大致可以翻译为“领主的权利”，但在提到这种权利的行使时，法国本土则偏爱用“droit de jambage”（“腿的权利”）或是“droit de cuissage”（“大腿的权利”）。这个词通常被用来与拉丁语中的“jus primae noctis（/ʒʌs ˈpraɪmiː ˈnɒktᵻs/[1]，初夜权）”当作同义词。</p>
</blockquote>
<p>以上的介绍，来自于我们最常用的百度百科里对于<strong>初夜权</strong>的介绍。<br>
作为一个人类历史上曾经诞生过（或许压根不存在）的产物，初夜权早已消失在历史的长河中。<br>
虽说初夜权体现了某种强取豪夺以及不尊重女性的色彩，作为历史遗留下来的产物，其仍然具有值得我们研究并且探讨的价值。<br>
言归正传。<br>
在上面言简意赅的说明中，我们可以很快地关注到几个名词：</p>
<ul>
<li>中世纪</li>
<li>西欧</li>
<li>领主</li>
<li>中下阶层<br>
根据第一个和第二个名词，就可以得出结论：初夜权出现于中世纪的欧洲。虽说最近也有各种文献记载着<strong>初夜权起源于其他的地方</strong>，但是该篇文章主要还是以百度百科上的介绍为主。<br>
若有不严谨的地方，敬请谅解（毕竟不是专业历史学者233）<br>
接下来，就对初夜权的历史进行说明。</li>
</ul>
<h1 id="初夜权的历史">初夜权的历史</h1>
<h2 id="中世纪初期">中世纪初期</h2>
<p>“领主的权利”这个词第一次出现在1250年一首反应维尔松农民生活的法语诗歌中。后来鲍德温·德·塞布阿克（Baudouin deSebourc）于1350年写作的关于十字军东征传奇的小说中提到。而这个时候有一笔苛捐杂税，叫“嫁妆税”，就是结婚前需要缴纳税金，这造成人们的普遍反感，并将这种存在于文学作品中的初夜权与结婚税结合在一起，传遍了整个欧洲。<br>
到中世纪末期,“领主的权利”才真正出现在历史文献里，指的就是存在于低地国家（今日的比利时和荷兰一带）的结婚税，如果一位身份自由的女性想嫁给不自由的男性，那么她要在待嫁之时就要缴纳给未婚夫的上级领主一笔税金。这就是所谓的“领主的权利”了。<br>
而其他地方这种领主的权利更像是结婚闹洞房的一种民间风俗。例如15世纪的法国，就有这样的风俗，让新娘躺在床上，而证婚人光着一条腿，把腿放在床上。而加泰罗尼亚的领主要光着腿在躺着新娘的床上走过去。此举似乎颇有性暗示的意义，但和现代人想象中的初夜权并不一样。<br>
<img src="https://545646733.github.io//post-images/1572617386236.jpg" alt="15世纪的法国风俗"></p>
<center>15世纪的法国风俗</center>
<hr>
<h2 id="中世纪末期">中世纪末期</h2>
<p>中世纪末，可能在一些地区仍然存在的陋习“领主的权利”，后均被废除。</p>
<p>但是到了16世纪，“领主的权利”就被传成“真的要和新娘子睡觉”了，原因是一位苏格兰历史作家赫克托·贝尔（HectorBoece），于1527年在一本书里写道：</p>
<blockquote>
<p>在11世纪时，苏格兰国王马尔科姆三世和他的王后，劝说他们的贵族放弃这项野蛮的传统。但事实上这事完全是子虚乌有。但是赫克托·贝尔的作品影响深远，初夜权就经由此说，从小说家之语变成了历史；从结婚税或者闹洞房，变成了佃户妻子的新婚第一夜要和领主睡觉的法规。</p>
</blockquote>
<p>于是，各地对“初夜权”的传说越来越多。在德语世界中，仅在苏黎世地区的文档中出现了“初夜权”，一份1543年的文告是这样写的：</p>
<blockquote>
<p>“须请当地的领主和夫人，领主要借给新郎一口大锅，可以让新郎煮羊，领主和夫人还必须带四分之一的猪腿肉；要么让领主在新娘边上躺一宿，要么支付5先令4便士的钱。”</p>
</blockquote>
<p>其实这一份文告明显带着幽默诙谐的口气，主要目的仍是索要结婚税，但是既然出现在法律文告中，说明“初夜权”越来越深入心。而法律无情，要是不交钱，恐怕领主还真要在新娘身边躺一躺了。<br>
<img src="https://545646733.github.io//post-images/1572618271715.jpg" alt="法国画家Jules-Arsène Garnier于1872年绘制的油画《初夜权》"></p>
<center>法国画家Jules-Arsène Garnier于1872年绘制的油画《初夜权》</center>
<hr>
<h2 id="18世纪">18世纪</h2>
<p>到了18世纪，初夜权就已被当作中世纪的一种野蛮的留存，伏尔泰就将其视为中世纪的史实，对此大加鞭笞。威廉·布莱克斯通（William Blackstone）甚至在写于18世纪60年代的《英格兰法释义》（Commentaries on the Laws of England）中完全将其当作法律条文的一部分。</p>
<p>对“中世纪有初夜权”这一说法最推波助澜的是莫扎特完成于1786年的喜歌剧《费加罗的婚礼》，故事讲述伯爵仆人费加罗要与年轻漂亮的女仆苏珊娜结婚，而伯爵想利用“初夜权”得到苏珊娜，婚礼当天的悬念就是如何阻止伯爵性侵苏珊娜。当然，整个故事是以喜剧的形式展开，曲风精致欢快，充满活力，故事也幽默机智，这出歌剧非常受欢迎，虽然之前已经有无数小说剧本都批判初夜权，但是都没有《费加罗的婚礼》那般广受欢迎，这部歌剧到处巡演，在欢声笑语中“中世纪有初夜权”通过戏剧这一大众传播形式，已经完全让大众信以为真了。虽偶有贵族阶层的抗议声，然而早被此剧带给人们快乐的“哈哈”声所掩盖了。<br>
<img src="https://545646733.github.io//post-images/1572618216576.jpg" alt="以“初夜权”作为戏剧冲突点的喜歌剧《费加罗婚礼》，因为广受欢迎，使得大众完全接受了“中世纪有初夜权”这一印象"></p>
<center>以“初夜权”作为戏剧冲突点的喜歌剧《费加罗婚礼》，因为广受欢迎，使得大众完全接受了“中世纪有初夜权”这一印象</center>
<hr>
<h2 id="19世纪">19世纪</h2>
<p>到了19世纪，自以为文明进步的欧洲人已完全把“初夜权”当作史实了，他们将封建制度中的生活看作一团漆黑，既然领主可以将农奴开膛破肚用肠子以温暖他的脚（所谓“droit de prélassement”，也是虚构的），那在农奴的新婚之夜霸占其年轻姣好的妻子那是再自然不过的事了，这可是宗教神权社会和理性美善相悖的最好证据啊。在这种思潮下，更地借复古之名生搬硬套了“中世纪的法律”来表示传统的传承，例如英国在1833年颁布的《威尔士图解法典》中称：</p>
<blockquote>
<p>“庄园主将有权向其领地上所有结婚的人收取10先令(50便士)，否则按照习俗，他可以在新婚第一夜与新娘过夜。”</p>
</blockquote>
<p>还有北意大利伊夫雷亚在19世纪开始了大规模的狂欢节食物大作战——柳橙大战，也把渊源上溯到12世纪，为纪念一位磨坊主的女儿反抗当地领主霸占初夜权的故事。事实上，柳橙作为东方食物和香料，在12世纪价格还相当昂贵，不可能大规模地随地丢掷浪费。只能说19世纪的人们以一种臆想的心态，人为制造了大量在中世纪不存在的“中世纪习俗”，其中传扬最广的自然是最猎奇的“初夜权”了。<br>
<img src="https://545646733.github.io//post-images/1572618286307.jpg" alt="俄罗斯画家VasilyPolenov于1874年绘制的油画《初夜权》，描绘一位老翁将自己适婚的女儿们送给领主"></p>
<center>俄罗斯画家VasilyPolenov于1874年绘制的油画《初夜权》，描绘一位老翁将自己适婚的女儿们送给领主</center>
<hr>
<h2 id="20世纪">20世纪</h2>
<p>20世纪之后，学术界出了不少书和文章为中世纪洗刷“初夜权”的污名，例如阿兰·布罗（Alain Boureau）的著作《领主的初夜》（The Lord's First Night）认为“中世纪的初夜权”纯属捏造。事实上，对中世纪稍有了解的人就知道，在当时罗马教会的精神统治下，女性童贞是相当重要的，而婚姻也具有神圣性，“婚配”是天主教七圣事之一，据称是由耶稣亲自建立的。天主教会对婚姻监管力度之大，甚至许多国王都不敢随意离婚再娶，所以几乎不可能有“初夜权”存在的空间，而中世纪的法律上，农村的当地规定，习惯法等没有一处提到初夜权的。而在1525年农民起义中，农民提到要废除各种领主权利中，并没有提到“初夜权”。至于一些行为不检点的领主可以采用恐吓、威胁等任何手段来占有女性，完全没有必要制定初夜权的法规来触怒教会。<br>
<img src="https://545646733.github.io//post-images/1572618389614.jpg" alt="中世纪末期的德国版画，描绘一对年轻贵族夫妇躺在婚床上，由主教洒圣水祝福婚床，在中世纪天主教会全程参与了婚姻"></p>
<center>中世纪末期的德国版画，描绘一对年轻贵族夫妇躺在婚床上，由主教洒圣水祝福婚床，在中世纪天主教会全程参与了婚姻</center>
<hr>
<h2 id="至今">至今</h2>
<p>直至现在，对于初夜权是否真正存在还存在一定的争论。即便是在科技极度发达的今天，依然还存在有奉行初夜权的国家。对于初夜权的真实性，我们或许只能作为中立的旁观者，以批判的角度来看待这个粗陋的恶习。</p>
<h1 id="黑色性行为">黑色性行为</h1>
<p>事实上，提到初夜权，就不得不提到“黑色性行为”。<br>
<strong>黑色性行为</strong>，是指违背常理地把少女的初夜权占有，大部分都是当地的一些风俗。比如，在埃及，把少女的初夜奉献给黑牡牛是一种宗教责任。更为奇怪的是住在赤道附近的非洲部族有一种公开拍卖少女初夜权的习俗。<br>
在不同的时代，不同的国家，黑色性行为也有所区分，下面就来简单介绍一下：</p>
<h2 id="将初夜权奉献给神物">将初夜权奉献给神物</h2>
<p>古埃及有崇拜“金牛”之风，所谓“金牛”是体上有特别的斑纹的黑牡牛，据说这是生殖之神奥色里斯的化身。凡有“金牛”出身，祭司们就把它小心饲养，等过了四个月头，就送进“金牛庙”。 “金牛”初到庙堂的40天内，男人不能去，只让女子在庙内裸体供奉，少女们纷纷把下体献给“金牛”，这是她们的一种宗教责任。<br>
虽然这种风俗在当时是很神圣的，但是这种方法对女子是不是太残酷？一则很危险，试想想，一个什么都不懂的牛要和人进行性交，纵然有人帮助，也是很恐惧的一件事。二则开了人和动物乱伦的头。女子的第一次就要和动物进行交配，那么在女子和当地人看来，人和动物进行性交也是很自然的事了，只不过一种是神圣的，一种是不神圣的，但不管怎么说，它告诉人们，人和动物是可以性交的。欧洲的黄色牒片里，这种人和动物性交的场面比比皆是。对欧洲人来说，这是一种古老的习俗。</p>
<h2 id="将初夜权奉献给神的方法是以僧侣-祭司执行因为他们是神的代表">将初夜权奉献给神的方法是以僧侣、祭司执行，因为他们是神的代表</h2>
<p>古代的印度王子新婚的三天内不得与新王妃接触，这三天要交给最高的僧侣和王妃共寝。君王尚且如此，百姓又能怎样。<br>
从这一点上来说，的确是神圣的。但是仍然有一种矛盾和假相存在。僧侣是神的代表，这种习俗又是这些僧侣宣传的，如果是真的信神倒也罢了，否则，这岂不是一种骗局？可见，贞与不贞，神圣与否，全在人心里，正如马丁·路德说的那样。</p>
<h2 id="将初夜权奉献给酋长-地主-君主">将初夜权奉献给酋长、地主、君主</h2>
<p>印度孟加拉的土著民族，处女非奉侍了兼祭司的酋长后，不得结婚。新西兰、尼加拉瓜、南美巴西等地都有这种风俗。古罗马的奥古斯都大帝曾对臣下的妻女主张这种权利。法国布勒塔涅的风俗则是：第一夜献给基督，第二夜献给圣母，第三夜献给地主，第四夜才献给新郎。曾经是葡萄牙的圭内瓦有一种部族，其酋长不但能享受初夜权，而且要求得到相当的礼金。<br>
酋长、祭司、地主、长老们本来也是迷信的，但正如朱云影在《人类性生活史》里所说的，他们自认为身上有一种“魔力”，可以除病息灾，所以使行使了初夜权，以后积累了经验，觉得没问题，也就放心了，或者说自信心更强了。</p>
<h2 id="将初夜权奉献给贱民-仆役及外地人">将初夜权奉献给贱民、仆役及外地人</h2>
<p>菲律宾的一些土人之间，有特设的公吏专司此事。新喀利多尼亚的处女在结婚前，要用很高的报酬雇人“破瓜”。据日本学者南方熊楠叙述，从前松本正藏游印度，寄住在某贵族家，有一天主人竟卑躬屈节地请求他为女儿“破瓜”。</p>
<h2 id="将初夜权奉献给亲友和宾客">将初夜权奉献给亲友和宾客</h2>
<p>非洲的利比亚人，把一切女子结婚的第一夜委身于来客，女子本身还认为这是一种荣誉。在淡路出岛，新娘出嫁的前夕，要由新郎的几个朋友带到森林中去，破坏她的处女身。同时，还有由新郎的父兄行使初夜权的。</p>
<h1 id="总结">总结</h1>
<p>综合上述结论，我们可以得出结论：<br>
无论初夜权是否真的存在，在历代的文艺作品中，常常会拿它来作为制造戏剧化冲突的元素。后来启蒙思想家对宗教主导的社会批判，又拿这个传说来当舆论武器，刻意抹黑，再后来一些文艺作品的经销商也看出这个话题的吸睛潜力，又把它拿来作为赚钱噱头，就这样，在文艺界思想界和商界的联手炒作下，初夜权的真实性变得越来越扑朔迷离。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新知识推送预告——2019年11月1号]]></title>
        <id>https://545646733.github.io//post/xin-zhi-shi-tui-song-yu-gao-2019-nian-11-yue-1-hao</id>
        <link href="https://545646733.github.io//post/xin-zhi-shi-tui-song-yu-gao-2019-nian-11-yue-1-hao">
        </link>
        <updated>2019-11-01T06:53:26.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是听风成立的第一天。</p>
<p>接下来的两周内，将会陆续更新以下的知识点：</p>
<ul>
<li><strong>历史</strong><br>
* 初夜权</li>
<li><strong>科学</strong><br>
* 药剂用量<br>
* 安慰剂</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
</feed>